---
author: 文心玲
title: 六道之外
lang: zh-Hans
date: 2011-03-22 00:32
layout: post
depth: 2
category: six
---

### 六道之外-32(玄幻现代)(弃天帝X苍)

<br/>

这个世界上很多事不能以对错论断，这一秒你认为是对的，下一秒可能会错得彻底。

差十分钟到午夜十二点，早已在床上躺平的苍忽然坐起，他被一阵突来的心痛惊醒，像电击般的心痛持续了十秒才停止，苍盘坐著闭上眼让真气运行全身，半响后他深深吐气，让体内的浊气缓慢吐出，再极缓慢地吸气，如此这般吸吐数十回后他才感到身体舒畅几分。

睁眼看到仞善天女担心的表情，苍平静说道：

『只是仙家真元与凡体肉身冲突罢了，我调整好就没事。』

仞善天女摇头道：

『苍，虽然你的仙格比我们都高，但有时候我真觉得你很笨。你明知道少了五百年元灵修为已经令你法力大为减退，连带的也会影响你的肉身，你今天布阵就超出肉身可以负荷的程度，再这样下去你只会越来越痛苦。』

平常不说话的玉仑天官也插话道：

『我也认为不值得为了他耗费真气布阵，岛屿的帝王最长不过八年，但你为了护卫地脉已经赌上五百年仙元，在仙元不足的情况下贸然耗费真气施法布风水阵与自杀没差别，

你不会是嫌活得太长想早点归天吧？』

『你们真是没大没小，小心我死了告状扣光你们的功德，哈哈哈，呃……』

苍被他们的话逗笑了，但笑得太过引发胸痛，痛楚令他捂著心口微微皱眉。

苍的身体状况没天人们说得那么糟糕，但也不是非常好，他从小就时常心痛，而这一种心痛的原因是任何人间的科学仪器都检测不出来的。

因为他带著不该在人间存在的仙家真元投胎转世，而且为了令他能潜心修道，十殿阎罗特地帮他抽走七魄中心魄的一半，让他无法完整体会人间情爱，当然也不会因失去爱情而心碎。

然而少了一半的心魄却遗留了心痛的后遗症，每当情绪过于激动或者太过耗费真元后，苍便会感受到如触电般的心痛，所以他不能过度喜悦也不能过度悲伤，以免引发心痛的旧患。

要永久除去心痛只有两个方法，第一个是找回另外一半的心魄，这是最不可能的方法。

第二个方法是以凡胎肉身修炼断情内丹，修炼成功后可以彻底除去肉身的七情六欲，也就是封住现有的一半心魄，从此再也不会为心痛所苦。

但是修炼断情内丹无法一人单独进行，必须要先情动才可以凝聚心魄，而如何情动就是一大难题……

苍起身到书柜中找出伯藏主给他的双修术，拿在手上数分钟后又放了回去。

『修炼断情内丹不难，难得是要找到同样有法力的人共修，还要只能情动却不可动情，实在是难上加难。』

天下虽大但要到哪里寻一个与他的术法功力不相上下，又能纯共修而不会想以爱情困住他的人？

情动而不动情，共修而不论爱，谈何容易。

<br/>

苍正为著要不要修炼断情内丹之事而头疼时，弃天帝却坐在逆五芒星法阵里兀自沉思。

自从见到苍之后，他感觉到他的情绪开始不受控制，他会因为苍的浅笑而喜悦，也会因为苍的难过而悲哀，这种喜怒哀乐被牵引的情感似乎就是人类所谓的爱情。

『我不能有爱情……我不能爱苍……对，我一定只是想征服他而不是爱上他，等到手以后我就会失去兴趣，再也不会被他吸引……』

弃天帝抱著头喃喃自语，太阳神开门见到他这般疯癫的情形，他想了想就上前将弃天帝揽进自己怀抱。

『哥，你告诉我恶魔之子不会有爱情，但是我好像爱上了苍，我会不会被惩罚？』

太阳神揉乱弃天帝的黑发，柔声道：

『我与你是承继恶魔血脉的恶魔之子，我们只会玩弄人类而不会爱上人类，你只是把欲望当成是爱，等你满足欲望后就不会被爱情所苦。』

太阳神张开双手十指，弃天帝手掌随即迎合上去，十指相握后两人皆闭上眼睛。

透明的羽翼自他们的背脊上张开，太阳神拥有两对雪白羽翼，而弃天帝则拥有三对暗黑羽翼，他们两人的羽翼加起来刚好是恶魔之王路西法原本拥有的圣白与暗黑混杂的十翼，然而路西法其中一对圣白羽翼却在圣战中被大天使长米伽勒砍下，自此而后成为世人所知晓的八翼。

弃天帝与太阳神的母亲在一趟中东旅行中结识他们身为犹太人的父亲，然而就在母亲怀孕时中东开始了战事，原本笃信天主的母亲祈祷丈夫平安回家，等到的却是一具尸体，绝望的妇人决定改信恶魔，她在用鲜血画的逆五芒星阵中产下双胞胎，而后以自己的灵魂与美貌的恶魔交换两个孩子一生富裕无忧。

以自己灵魂交换孩子一生幸福的母亲并不知道，从一开始她怀的就是恶魔之子，她的丈夫从头到尾都只存在于她的幻想中，她妊娠产下的双胞胎被异度魔界公司的董事长夫妇领养，那对夫妻为了金钱崇拜恶魔，甚至为恶魔找到一名出生于大凶日的少女，还雇人演了一场婚姻的爱情戏码，让少女在毫无警觉的状态下怀上魔胎，而后顺利得到恶魔之子。

只可惜董事长夫妇没能顺利看到异度公司成为跨国集团前就身亡，表面上是报纸上报导的车祸，事实上却是成为恶魔之子成人礼的血祭品。

『恶魔之子不会爱上人类，我们只爱至高无上的恶魔之王，吾等之父，路西法陛下。』

同声呼唤名字后，至高无上的魔降临于他们面前，尽管路西法仍无法以实体来到人间，祂亦可以宠溺地抚摸恶魔之子虚幻的羽翼。

『恶魔的确不会爱上人类，除非他也是恶魔。』

祂看著弃天帝与祂相仿的面容，催眠般缓慢说道：

『吾之子，吾令汝爱上他，以爱之名征服他的灵魂，让他的灵魂堕入魔道为吾等所用。』

弃天帝抬头直视路西法，不知哪来的怒气直上心头，他坚定回道：『我不愿意。』

瞬间他听不见任何声音，然后他感觉他的颈项被魔气围绕住，开始喘不过气……

弃天帝没有挣扎，任凭魔气一点一点收紧，他也离死亡越来越近。

就是死也不想伤害苍……

再睁开眼时只看到太阳神正用温热的毛巾覆在他的脖子上，他看到太阳神泛红的眼眶，忍不住伸手为他的哥哥拭泪。

『傻哥哥我又没死，为何哭得像我欺负你似的？』

太阳神狠狠往他胸膛打一拳，听到他闷哼觉得下手太重又轻揉打伤的地方，叹气道：

『你何必与父亲做对？如果父亲没有放手，你为了苍丢掉性命，值得么？』

『老实说，我不知道答案。只是我的心告诉我不该伤害苍，至于值不值得我真不知道。』

弃天帝的手掌抚上他的胸口，他的心会告诉他答案。

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

